大公報出咗本畫冊：紀錄暴徒的醜行，警察的克制

蘋果有榮光歲月 大公報有哭泣的城市

呢本一定要買，係呢大公報出版《#哭泣的城市》紀錄六月暴動潮開始以來，暴徒的醜行，警察的克制

《哭泣的城市》 黑暴攬炒全紀錄

2019年的香港，是一座哭泣的城市。一項為堵塞法律漏洞、避免香港淪為「逃犯天堂」的修例工作，被反對派利用成肆意違法、施暴的藉口。黑暴攬炒，遺禍至今。香港這個我們共同的家園，被踐踏、被蹂躪，面目全非，昔日引以為傲的價值觀念，消失殆盡，乘勢冒起的本土恐怖主義至今仍在蔓延。大公文匯傳媒集團推出《哭泣的城市——香港修例風波實錄》大型畫冊，輯錄大文記者在一線拍攝的圖片，並配以圖表和文章，旨在還原真相，警醒世人。畫冊即將在各大書店公開發售，敬請留意。

真實記錄，是對歷史的銘記。

香港特區政府的修例工作觸發一場大規模黑色暴亂，這一切來得如此突然，如此驚心動魄，直至暴亂大半年後的今天，很多人仍無法理解：文明法治的香港為何一夜間淪為妖獸世界？

2018年2月，港人陳同佳在台灣殺死女友後逃回香港，但由於兩地之間沒有引渡協議，香港無法將兇嫌送回台灣審訊。2019年初，特區政府啟動修訂逃犯條例工作，旨在堵塞法律漏洞，洗刷香港「逃犯天堂」之污名。不料風雲突變，伸張正義之舉被妖魔化成「送中條例」，陰謀論四起。6月9日及12日爆發大遊行，扣動蓄謀已久的「顏色革命」的扳機。7月1日，蒙面暴徒成群結隊圍攻立法會大樓，使用工具車、鐵棒兇狠地撞擊防爆玻璃門，最終大門被攻破，玻璃碎片散落一地，香港人賴以自豪的法治、文明等核心價值也碎了一地，野蠻、暴力、黑暗籠罩了這座城市。

香港彷彿被一隻殭屍咬到，一撮黑衣人變得失智、瘋狂而嗜血。

暴力不斷升級，一些人對暴力的容忍度也在不斷升級。暴徒用磚頭、棍棒、磨尖鐵枝、彈珠槍、腐蝕液等發動攻擊，接着出動汽油彈、燃燒彈、弓箭、投石機乃至真槍實彈。

黑色面罩，蒙住面容，也蒙蔽良知。剛開始時，暴徒針對被稱為「死物」的大樓、警署，很快就輪到遊客、市民、警察被攻擊，商業機構、民生設施亦無法幸免。

大批年輕人荒廢學業及職業，充當暴亂主力軍，其中不乏稚氣未脫的少年。「黃老師」毀人不倦，鼓吹暴力，播種仇恨，用最惡毒的語言詛咒警隊及其家人。偌大校園放不下一張安靜書桌，實驗室變身兵工廠，泳池用於武器試驗，大學淪為「暴大」，不以為恥，反以為榮。

文明與野蠻只有一線之差

追求「民主、自由」的確是美麗的願景，但真理往前再走一步就成了謬誤，文明與野蠻其實只有一線之差。

香港變了，變得如此陌生；香港病了，病得如此嚴重。家園被自己人破壞，城市被自己人焚燒，行私刑被美化為「私了」、破壞商場被掩飾為「裝修」，「攬炒」橫掃一切。文明哭泣，人性瘋狂，法治被踐踏如地底泥。

因為這場暴亂，多少家庭分崩離析，多少同事反目為仇，多少朋友已成陌路。人們無法相信眼前的一切，憤怒、痛心、抑鬱、無助、悲涼、絕望，五味雜陳。

比瘟疫傳播得更快、更具殺傷力的是謠言滿天飛。「7．21警黑勾結」、「8．31太子站打死人」、知專少女陳彥霖「被自殺」、新屋嶺「強姦」、便衣警察「嫁禍」……青蠅營營，唾味噴毒。謠言未能止於智者，眾口鑠金，積毀銷骨，世界一流的警隊與「警暴」畫上等號，簡直比竇娥還冤。

一時間，香港彷彿成了一個黑白混淆、是非顛倒、以醜為美的社會，一個謊言都市。

君不見，香港的暴力血腥被美國政客形容為「一道美麗的風景線」；窮兇極惡的暴徒受到西方輿論的集體吹捧；不少金髮藍眼在暴亂現場充當指揮，而雨傘、口罩、黑金、槍支等暴亂資源從海外源源而至。這些足以證明，暴亂的幕後有一隻看不見的手。

事實上，黎智英一早揚言「為美國而戰」，黃之鋒聲稱香港是「中美之戰的最前線」，梁家傑提倡「暴力有時是解決問題的方法」，余若薇則預言「生於亂世」。當美國將香港視為遏制中國發展的一張牌，所有的謎團迎刃而解，所有的不明白豁然開朗。當美國通過所謂《香港人權與民主法案》，泛暴派一片感恩戴德之聲，星條旗瘋狂揮舞，注定了香港劫數難逃。

滙豐銀行前的兩尊銅獅飽經患難，曾見證日本侵略者的鐵蹄踐踏，又見證黑衣人的猖狂。最悲哀的是，銅獅當年逃過被熔化的命運，這一次卻未能幸免於火燒潑漆的悲劇。

獸猶如此，人何以堪！

滄海橫流，方顯英雄本色。在這個動盪不安的時代，拒絕同邪惡同流合污的大有人在。

無數市民挺身向暴力說不

無數市民挺身而出向暴力說不，他們自發清走路障及暴力文宣，哪怕被打得血流披面；他們高喊「我是中國人」，哪怕暴徒一擁而上；他們仗義直言，無懼生命受威脅；他們據理力爭，直斥暴行，縱然瞬間變成「火人」……

更加可歌可泣的是，三萬警員以血肉之軀，築成守衛法治及市民生命財產的萬里長城。最終在中大及理大包圍戰中直搗巢穴，止暴制亂迎來重大轉折點。

延續了八個月的暴亂未能實現「顏色革命」，因為香港不是烏克蘭，香港背後站着日益強大的中國，十四億人民是最堅實的靠山。

但誰都知道，戰爭並沒有寫下休止符，只是由暴亂街頭變成靜水流深。只要時機合適，暴力隨時可能死灰復燃。只有痛定思痛，從問題入手動大手術，香港才能回歸正軌，重煥光彩。

而真實地記錄曾經發生的這一切，正是為了這一目的。

在齊太史簡，在晉董狐筆。大公文匯同仁冒着生命危險，一直戰鬥在前線，用文字及攝影鏡頭記下這段黑暴的歷史，並編成這本珍貴的專輯。真相，是不容篡改的！

《哭泣的城市》編委會

二○二○年二月二月

行撚開啦 買你定母咩

見蘋果本榮光歲月賣得又跟風
共狗有d創意得唔得

幾時賣呀大公食屎狗

比幾十蚊食個牛肉飯都冇人食
會有藍絲比舊幾水買本咁既垃圾?
最尾又係維穩費左手交右手當賣晒

大公文匯十蚊八蚊都無人會畀錢買,呢本嘢仲要賣成兩舊,藍屍會買

佢地仲要放起三中商賣, 冇人買仲可以長擺起到當圖書館比人任睇
過多排就可以洗埋啲港豬腦

第一張圖就已經有fake news 係到呃人
支那洗腦方法夠無恥, 呃完香港人宜家仲用武肺呃緊全世界人

//不少金髮藍眼在暴亂現場充當指揮，而雨傘、口罩、黑金、槍支等暴亂資源從海外源源而至。//
而家工聯會投入製造口罩一定係支持暴亂啦

派都無人要